另類保母？中產女招雙非女童寄宿月費1.2萬

上水80校網派位中心及港鐵站附近，近日出現一張標題為「單/雙非香港住宿」的街招，刊登街招者自稱是「中年單身女中產」，又指自己「澳洲大學畢業，擁有碩士學位，無兒無女，喜愛小孩，住沙田私人中產屋苑」，欲找「單/雙非女童作伴(男童免問)」在其家留宿，又指家中沒有男生及其他家庭成員，有操英語女傭照顧，留宿女童可學習純正廣東話及英語。

東網記者以家長身份致電刊登街招者查詢，貼街招者自稱姓廖，家住大圍，住所距離港鐵站約15分鐘路程。她指，其住所設有3房，預計可供2名女童於周一至周五留宿，周六及周日女童則需回家，每人每月留宿費索價1.2萬港元。她坦言，招攬單非或雙非女童留宿目的是「想搵人陪下我」，收費已包食包住，但在確定留宿前，她必須先與有關女童見面，認為雙方可相處後，才會讓有關女童留宿。

廖小姐指，家中女傭可接送留宿女童上學，但女童家人最好為其安排校巴接送，如女童報讀興趣班，只要是不太頻密，她亦可安排女傭代為接送。至於留宿多久，她指雙方可以協商。至於留宿的女童父母可否到其單位探望，她說不太方便，因她不希望容許陌生人進屋。

廖又強調，此舉並非借大圍地址予雙非學童報讀區內學校，但如女童在其家留宿，亦可用其地址申請報讀區內小學。

直覺上我覺得係犯嘅
有無熟法例個人舉報佢?

痴撚線每月萬二蚊 佢咪好撚好賺 想揾人陪就領養啦

戀童

這些港奸！
應該用叛國罪判之！

賺錢就賺錢啦，想有人陪搵撚信咩
係就唔好收錢，直接出錢請人黎住啦

其實咁樣會唔會教到d細路女反共

兩個收兩萬四，然後用幾千請工人做晒，扣埋食住都賺到笑

即係好似外國啲homestay

幾年前天水圍都有單上過報.最後唔知點

依種異地寄住模式係大陸好普遍